%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Limite or not limite ?]
Déterminer $a \in \R$ tel que la fonction $x \mapsto \dfrac{\eu{x}+\eu{a x}-2}{x^{2}}$ admette une limite finie en $0$. Déterminer cette limite le cas échéant.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Soit $a\in \R$. Effectuons un développement limité en $0$ à l'ordre 2 des exponentielles :
\begin{align*}
\frac{\eu{x}+\eu{ax}-2}{x^2} &= \frac{1+x+\frac{x^2}{2}+1+(ax)+\frac{(ax)^2}{2}+\petito{x^2}-2}{x^2}\\
&= \frac{(a+1)x + \frac{a^2+1}{2}x^2+\petito{x^2}}{x^2}	\\
&= \frac{a+1}{x} + \frac{a^2+1}{2} + \petito{1}.
\end{align*}
Si $a+1\neq 0$, c'est-à-dire si $a\neq -1$, alors $\frac{a+1}{x}\tendversen{x\to 0}\pm \infty$. Par somme, $x\donne \frac{\eu{x}+\eu{ax}-2}{x^2}$ admet une limite infinie.

Si $a=-1$, le développement s'écrit alors 
\begin{align*}
\frac{\eu{x}+\eu{ax}-2}{x^2} &= 1+\petito{1} \tendversen{x\to 0} 1	
\end{align*}
et dans ce cas, la limite vaut $2$.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
